\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsopn}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\newtheorem{satz}{Satz}[section]
\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}{Lemma}[section]
\newtheorem{corollar}{Corollar}[section]
\newtheorem{proposition}{Proposition}[section]

\newtheoremstyle{definitionstyle}	% name of style
				{3pt}				% space above
				{3pt}				% space below
				{}					% body font
				{}					% indent amount (empty= no ident, \parident)
				{\textbf}				% Theorem head font
				{.}					% Punctuation after head
				{.5em}				% space after thm head, \newline = linebreak
				{}					% thm head spec 


\theoremstyle{definitionstyle}
\newtheorem{defi}{Definition}[section]
\newtheorem{axiom}{Axiom}[section]
\newtheorem{bsp}{Beispiel}[section]
\newtheorem{bem}{Bemerkung}[section]
\newtheorem{folg}{Folgerung}[section]

\newcommand*\dgl{Differentialgleichung } 
\newcommand*\dgls{Differentialgleichungen } 
\newcommand*\R{\mathbb{R}} %reelle zahlen
\newcommand*\K{\mathbb{K}} %Koerper
\newcommand*\N{\mathbb{N}} %natuerliche
\newcommand*\Z{\mathbb{Z}} %ganze
\newcommand*\Q{\mathbb{Q}} %gebrochen
\newcommand*\C{\mathbb{C}} %komplexe
\newcommand*\Real{\mathrm{Re}\ } %Realteil
\newcommand*\Imag{\mathrm{Imag}\ } %Imaginaerteil
\newcommand*\M{\mathbb{M}} %eine menge
\newcommand*\A{\mathbb{A}} %noch eine menge
\newcommand*\MA{\mathbb{A}} %noch eine menge
\newcommand*\MB{\mathbb{B}} %noch eine menge
\newcommand*\ME{\mathbb{E}} %noch eine menge
\newcommand*\MV{\mathbb{V}} %noch eine menge
\newcommand*\MD{\mathbb{D}} %die menge des definitionsbereiches
\newcommand*\MM{\mathbb{M}}
\newcommand*\MW{\mathbb{W}} %die menge des wertebereiches
\newcommand*\MP{\mathbb{P}} %noch eine menge
\renewcommand*\d{\mathrm{d}} % steiles d in Ableitungen
\newcommand*\e{\mathrm{e}} % eulersche zahl e 
\newcommand*\zz{\mathfrak{Z}} % Zerlegung
\newcommand*\LL{\mathfrak{L}} % 

% Vektoren
\newcommand{\vek}[4]{#1_{#2}, #1_{#3}, \dots, #1_{#4}}
\newcommand*{\rvek}{\vek{r}{1}{2}{n}} % vektor
\newcommand*{\svek}{\vek{s}{1}{2}{n}} % vektor
\newcommand*{\tvek}{\vek{t}{1}{2}{n}} % vektor
\newcommand*{\xvek}{\vek{x}{1}{2}{n}} % vektor
\newcommand*{\yvek}{\vek{y}{1}{2}{n}} % vektor


\newcommand{\lvek}[3]{#1_#2, \dots, #1_#3} % vektor
\newcommand{\llvek}[4]{#1_#2(#4), \dots, #1_#3(#4)} % vektor
% \newcommand{\vek}[2]{#1_1, #1_2, \dots, #1_#2}
\newcommand*\vvx{\vek{x}{n}} 
\newcommand*\vvxnull{x_1^0, x_2^0, \ldots, x_n^0}
\newcommand*\vvxnullkplush{x_1^0, x_2^0, \ldots, x_k^0 + h, \ldots, x_n^0}
\newcommand*\vPhi{\boldsymbol{\Phi}}
\newcommand*\vnu{\boldsymbol{\nu}}
\newcommand*\vgamma{\boldsymbol{\gamma}}
\newcommand*\vphi{\boldsymbol{\varphi}}
\newcommand*\vxnull{\boldsymbol{x}^0}
\newcommand*\an{\{ a_n \}_{n=1}^{\infty}}
\newcommand*\bn{\{ b_n \}_{n=1}^{\infty}}
\newcommand*\ran{ \sum \limits_{n=1}^{\infty} a_n}
\newcommand*\rbn{ \sum \limits_{n=1}^{\infty} b_n}
\newcommand*\liman{\lim \limits_{n \to \infty} a_n}
\newcommand*\limbn{\lim \limits_{n \to \infty} b_n}
\newcommand*\ee{\mathrm{e}}
%\newcommand*\id[1]{\mathrm{id}_#1}

\DeclareMathOperator{\grad}{\boldsymbol{grad}}
\DeclareMathOperator{\argtan}{\mathrm{argtan}}
\DeclareMathOperator{\sgn}{\mathrm{sgn}}
\DeclareMathOperator{\random}{\mathrm{Ran}}
\DeclareMathOperator{\rg}{\mathrm{rang}}

\newcommand*\folge[2]{\{{#1}_{#2}\}_{#2=1}^{\infty}}
\newcommand*\series[3]{\sum \limits_{#2 = 0}^{#3} {#1}_{#2} }
\newcommand*\pD[2]{\ensuremath{\dfrac{\partial #1}{\partial #2}}}

% Umgebungen
\newcommand*\umgebung[1]{\mathcal{#1}}
\newcommand*\uU{\umgebung{U}}

\newenvironment{bew}{\begin{proof}[Beweis]}{\end{proof}}

\newenvironment*{hin} % 
	{\glqq$\to$\grqq }

\newenvironment*{rueck} % 
	{\glqq$\leftarrow$\grqq }
	
% Funktionen
\newcommand*\func[1]{\mathfrak{#1}}
\newcommand*\ff{\func{f}}
\newcommand*\fu{\func{u}}
\newcommand*\fv{\func{v}}
\newcommand*\fw{\func{w}}
\newcommand*\fy{\func{y}}
\newcommand*\id{\func{id}}

\newcommand*\Hom[2]{\text{Hom}\left( #1,#2 \right)}

\newcommand*\scalar[2]{\left( #1 | #2 \right)}
\newcommand*\scpr[2]{\left< #1 | #2 \right>}

% Normen und Metriken
\newcommand*\norm[1]{\left| #1 \right|}
\newcommand*\abs[1]{\norm{#1}}
\newcommand*\vnorm[1]{\left| \! \left| #1 \right| \! \right|}

\newcommand*\konkruent[3]{#1 \equiv #2 \mod #3}

\newcommand*\Vek{Vektorraum }
\newcommand*\rVek{reeller \Vek }
\newcommand*\UVek{Untervektorraum }
\DeclareMathOperator{\en}{\mathrm{End}}
\DeclareMathOperator{\bl}{\mathrm{Bld}}
\DeclareMathOperator{\Range}{\ensuremath{\mathrm{Ran}}}
\DeclareMathOperator{\rank}{\ensuremath{\mathrm{rank}}}

% Matrizen
\newcommand*\mymatrix[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand*\mA{\mymatrix{A}}
\newcommand*\mB{\mymatrix{B}}
\newcommand*\mC{\mymatrix{C}}
\newcommand*\mD{\mymatrix{D}}
\newcommand*\mE{\mymatrix{E}} %Matrizeneinheit
\newcommand*\mF{\mymatrix{F}}
\newcommand*\mG{\mymatrix{G}}
\newcommand*\mH{\mymatrix{H}}
\newcommand*\mI{\mymatrix{I}} %Einheits-Matrix
\newcommand*\mL{\mymatrix{L}}
\newcommand*\mK{\mymatrix{K}}
\newcommand*\mM{\mymatrix{M}}
\newcommand*\mJ{\mymatrix{J}}
\newcommand*\mN{\mymatrix{N}}
\newcommand*\mO{\mymatrix{O}}
\newcommand*\mP{\mymatrix{P}}
\newcommand*\mQ{\mymatrix{Q}}
\newcommand*\mR{\mymatrix{R}} %Matrix
\newcommand*\mS{\mymatrix{S}} %Matrix
\newcommand*\mT{\mymatrix{T}} %Matrix
\newcommand*\mU{\mymatrix{U}} %Matrix
\newcommand*\mV{\mymatrix{V}} %Matrix
\newcommand*\mW{\mymatrix{W}}
\newcommand*\mX{\mymatrix{X}}
\newcommand*\mY{\mymatrix{Y}}
\newcommand*\mZ{\mymatrix{Z}}

\newcommand*\ggt{\mathrm{ggT}\ } %groesster gemeinsamer teiler

% Raeume
\newcommand*\mathspace[1]{\mathcal{#1}}
\newcommand*\HR{\mathspace{H}} % Hilbert-Raum


% Vektorraeume und Vektoren
\newcommand*\myvektor[1]{#1} %\boldsymbol{#1}}
\newcommand*\EinsVek{\boldsymbol{1}}
\newcommand*\vM{\mathcal{M}}
\newcommand*\vS{\mathcal{S}}
\newcommand*\vL{\mathcal{L}}
\newcommand*\T{\mathfrak{T}}
\newcommand*\U{\mathfrak{U}}
\newcommand*\V{\mathfrak{V}}
\newcommand*\W{\mathfrak{W}}
\newcommand*\va{\myvektor{a}}
\newcommand*\vb{\myvektor{b}}
\newcommand*\vc{\myvektor{c}}
\newcommand*\vd{\myvektor{d}}
\newcommand*\ve{\myvektor{e}}
\newcommand*\vf{\myvektor{f}}
\newcommand*\vJ{\myvektor{J}}
\newcommand*\vn{\myvektor{n}}
\newcommand*\vp{\myvektor{p}}
\newcommand*\vq{\myvektor{q}}
\newcommand*\vr{\myvektor{r}}
\newcommand*\vs{\myvektor{s}}
\newcommand*\vt{\myvektor{t}}
\newcommand*\vu{\myvektor{u}}
\newcommand*\vv{\myvektor{v}}
\newcommand*\vw{\myvektor{w}}
\newcommand*\vx{\myvektor{x}}
\newcommand*\vy{\myvektor{y}}
\newcommand*\vz{\myvektor{z}}
\newcommand*\vN{\myvektor{N}}
\newcommand*\vnull{\myvektor{0}}

\newcommand*\myvektorold[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand*\vao{\myvektorold{a}} 
\newcommand*\vbo{\myvektorold{b}} 
\newcommand*\vco{\myvektorold{c}} 
\newcommand*\vfo{\myvektorold{f}} 
\newcommand*\vvo{\myvektorold{v}} 
\newcommand*\vwo{\myvektorold w} 
\newcommand*\vuo{\myvektorold{u}} 
\newcommand*\vxo{\myvektorold{x}} 
\newcommand*\vyo{\myvektorold{y}} 
\newcommand*\vzo{\myvektorold{z}} 
\newcommand*\vro{\myvektorold{r}} 
\newcommand*\vso{\myvektorold{s}} 
\newcommand*\vto{\myvektorold{t}} 
\newcommand*\veo{\myvektorold{e}} 
\newcommand*\vmo{\myvektorold{m}} 
\newcommand*\vBo{\mathfrak{B}} 

\newcommand*\modulo{\mathrm{modulo}\ } %modulo - operator
\newcommand*\bvek{\vek{\vb}{1}{n}{2}}
\newcommand\veks[4]{#1_{#2}', #1_{#4}', {\dots}, #1_{#3}'}
\renewcommand\det[1]{\mathrm{det} \ #1}

\newcommand*\spa{\mathrm{span} \,}
\newcommand*\di{\mathrm{dim} \,}
\newcommand*\iso{\tilde =}


